<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sundingyi.com</title>
    <link>https://sundingyi.com/</link>
    <description>Recent content on sundingyi.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2020 18:28:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sundingyi.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>照片</title>
      <link>https://sundingyi.com/projects/photography/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/projects/photography/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画</title>
      <link>https://sundingyi.com/projects/design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/projects/design/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>字符串和常用数据结构</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%AD%97%E7%AC%A6%E4%B8%B2%E5%92%8C%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 18:28:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%AD%97%E7%AC%A6%E4%B8%B2%E5%92%8C%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84/</guid>
      <description>字符串 字符串是由零个或多个字符组成的有限序列。在Python中，用&#39;&#39;或&amp;quot;&amp;quot;将一个或多个字符包含起来就可以表示一个字符串。
转义符号 使用转义符号\可以将它后面的字母不再表示原本的意思。在\后面还可以跟一个八进制或者十六进制数来表示字符，例如\141和\x61都代表小写字母a，前者是八进制的表示法，后者是十六进制的表示法。也可以在\后面跟Unicode字符编码来表示字符。
如果不希望转义，可以在字符串前面加r
简化 a, b = 5, 10 print(&amp;#39;%d* %d= %d&amp;#39; % (a, b, a * b)) 当然，我们也可以用字符串提供的方法来完成字符串的格式，代码如下所示。
a, b = 5, 10 print(&amp;#39;{0} * {1} = {2}&amp;#39;.format(a, b, a * b)) Python 3.6以后，格式化字符串还有更为简洁的书写方式，就是在字符串前加上字母f，我们可以使用下面的语法糖来简化上面的代码。
a, b = 5, 10 print(f&amp;#39;{a} * {b} = {a * b}&amp;#39;) str1 = &amp;#39;hello, world!&amp;#39; # 通过内置函数len计算字符串的长度 print(len(str1)) # 13 # 获得字符串首字母大写的拷贝 print(str1.capitalize()) # Hello, world! # 获得字符串每个单词首字母大写的拷贝 print(str1.title()) # Hello, World! # 获得字符串变大写后的拷贝 print(str1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>函数和模块</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%92%8C%E6%A8%A1%E5%9D%97/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 15:53:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%92%8C%E6%A8%A1%E5%9D%97/</guid>
      <description>函数 将某一个功能封装到函数中。需要这个功能的时候只需要调用这个函数就可以了。 可以不传入参数。
定义函数 使用def关键字来定义函数，函数的命名和变量的命名相同，即下划线命名法。 并且需要return回一个值作为函数执行结果。
&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; 输入M和N计算C(M,N) 阶乘运算 &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; def fac(num): result = 1 for i in range(1, num + 1): result *= i return result m = int(input(&amp;#39;请输入m：&amp;#39;)) n = int(input(&amp;#39;请输入n：&amp;#39;)) print(fac(m) // fac(n) // fac(m - n)) 可变参数 当传入变量时如此定义def example(*name)即是一个可变参数。
模块 为了避免函数的滥用，每个文件即是一个模块（module），使用import即可导入指定的模块。from .. import .. 如果导入的一个模块还含有可执行的代码，那么在导入这个模块的时候就会执行这些代码。
if __name__ = &amp;#39;__main__&amp;#39;: 如果被导入的模块中含有如此，则只会在单纯执行此模块时才会运行。导入并不会执行
函数的重命名 import example as exa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python基础</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/python%E5%9F%BA%E7%A1%80/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:19:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/python%E5%9F%BA%E7%A1%80/</guid>
      <description>Python历史  1989年圣诞节：Guido von Rossum开始写Python语言的编译器。 1991年2月：第一个Python编译器（同时也是解释器）诞生，它是用C语言实现的（后面），可以调用C语言的库函数。在最早的版本中，Python已经提供了对“类”，“函数”，“异常处理”等构造块的支持，还有对列表、字典等核心数据类型，同时支持以模块为基础来构造应用程序。 1994年1月：Python 1.0正式发布。 2000年10月16日：Python 2.0发布，增加了完整的垃圾回收，提供了对Unicode的支持。与此同时，Python的整个开发过程更加透明，社区对开发进度的影响逐渐扩大，生态圈开始慢慢形成。 2008年12月3日：Python 3.0发布，它并不完全兼容之前的Python代码，不过因为目前还有不少公司在项目和运维中使用Python 2.x版本，所以Python 3.x的很多新特性后来也被移植到Python 2.6/2.7版本中。  更详细的历史：《Python简史》
 变量  整形：Python可以处理任意大小的整数，在Python3中只有int。并且支持二进制（0b开头），八进制（0o开头），十进制，十六进制（0x开头）。 浮点型：小数。浮点指的是在用科学计数法表示时，小数点是可以浮动的。支持科学计数法（1.11e2）。 字符串型：以&#39;&#39;或&amp;quot;&amp;quot;括起来。用&#39;&#39;&#39; &#39;&#39;&#39;的表示方法可以多行。 布尔型： True和 False，布尔运算亦可以得出布尔型。 复数型：如1+1j，并不常用。  给变量命名  硬性规则： 字母数字下划线组成，数字不能开头。 大小写区分 不要用关键字 PEP 8规则： 用小写字母拼写，多个单词用下划线连接。 受保护的实例属性用单个下划线开头。 私有的实例属性用两个下划线开头。  变量的转换   int()：将一个数值或字符串转换成整数，可以指定进制。
  float()：将一个字符串转换成浮点数。
  str()：将指定的对象转换成字符串形式，可以指定编码。
  chr()：将整数转换成该编码对应的字符串（一个字符）。
  ord()：将字符串（一个字符）转换成对应的编码（整数）。
  分支结构 if 关键词有if,elif,else
#英制单位英寸和公制单位厘米互换 value = float(input(&amp;#39;输入长度：&amp;#39;)) unit = input(&amp;#39;输入单位：&amp;#39;) if unit == &amp;#39;in&amp;#39; or unit == &amp;#39;英寸&amp;#39;: print(str(value) + &amp;#39;英寸=&amp;#39; + str(value * 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>评论/留言区上线</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%8C%BA%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 22:36:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%8C%BA%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</guid>
      <description>可真的会有人在里面写东西吗
  hugo使用评论区已经有几套成熟的方案了，我选择的是utterances+github的方式，不需要后端配合。 建立一个公开仓库用来储存评论内容。utterances提供了一个应用来绑定，很方便。每一个评论就是这个仓库里的issue，管理性没有大问题。
  在主题的对应html里加上提供的代码就可以了。
  评论需要有一个github账号，在每篇文章的底部就可以通过登录这个账号进行评论。
  尽管我感觉是要万年零回复了。。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年4月27日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/20200427/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 22:36:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/20200427/</guid>
      <description> 废都 (贾平凹)
  人是生下来除了会吃会喝之外都在愚昧，上那么多的学校待到有思想了，人却快要死了。新的人又开始新的愚昧，又开始上学去启蒙，因此人总长不高大。 房子。谷子。票子。妻子。儿子。孙子。庄子。老子。孔子。活了这一辈子。留下一把胡子。 “我现在知道怎么当作家了！原来文章就是这么你用我的、我用你的，一个玻璃缸的水养一群鱼，你吐了我吃，我吐了你吃，这水成了臭水，鱼也成了臭鱼！” 睡在哪里都是睡在夜里的。 我是要求花开得好看就行。在我理解，花朵是什么，花朵就是草木的生殖器。人的生殖器是长在最暗处，所以才有偷偷摸摸的事发生。而草木却要顶在头上，草木活着目的就是追求性交，它们全部精力长起来就是要求显示自己的生殖器，然后赢得蜜蜂来采，而别的草木为了求得这美丽的爱情，也只有把自己的生殖器养得更美丽，再吸引蜜蜂带了一身蕊粉来的。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年4月20日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/20200420/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 16:38:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/20200420/</guid>
      <description> 胡锡进：我被五毛围攻了！
From 于 2020年4月27日
  先说一下胡锡进，身为“环球时报”的总编辑，人称“胡编”，但他在江湖上还有另外一个响亮的名号——“胡叼盘”，因为不管出台什么政策，他都会找到一个让你百思不得其解的角度去阐释，实现完美落地。 说起来，胡总也不要妄自菲薄，以为自己被主流力量抛弃了，其实这次只是“友军误伤”，偶然翻车。擦干眼泪，继续战斗，你要相信：总有一天，自己会站在叼盘界的巅峰。   我不知道该说什么，关于死亡还是爱情 (S.A.阿列克谢耶维奇)
  你知道生小孩可能是一种罪吗？我以前从来没听过这种事。 我拍摄的第一个场景是农会。他们召集所有人，在舞台上摆了一台电视机，播放戈尔巴乔夫的演说——“一切顺利，都控制下来了”。 没有人明白发生了什么事，那是最可怕的部分。辐射探测仪给的数字是一组，报纸给的是另一组。 对这些母亲而言，衣服上该洗的污垢是墨水、泥土或是油渍，而非短半衰期的同位素。 “我们是从切尔诺贝利来的。”“我是切尔诺贝利人。” 就像另一个种族。就像一个新的国家。 “‘你在收听自由欧洲电台？’我的主编问我。我没有回答。‘我们的报纸不需要危言耸听的人，给我写些英雄事迹的报道。’” 我的主编语带威胁地对我说：‘别忘了我们的敌人，我们还有很多敌人，在大海的另一端。’这就是为什么我们只能报道好事，对坏事却只字不提。但是私底下，那些官员却在另外准备食物，还有人看到他们在打包行李……” 人们只会相信货真价实的物品，因为有关切尔诺贝利的谎言实在太多了，一直是这样。一些不实的团体甚至成立了基金和商业大楼…… 他对我说：“你知道为什么没人相信你们吗？你们在欺骗自己。” 前不久，我弟弟从东亚回来看我。他说：“你们这里的人都像是黑盒子。”他的意思是飞机上那种记录航空信息的黑盒子。我想，我们这里的人都活得好好的，会说话，会走路，会吃饭，我们热爱彼此，但我们都是记录信息的黑盒子！ 切尔诺贝利核电站爆炸后，苏联当局一直隐瞒消息，直到辐射尘飘散，瑞典的福斯马克核电站侦测到异常辐射量，这起灾难才为世人所知。 他们将我们工作的天数乘以每天平均的辐射量，而每天平均的辐射量是在帐篷处测量的，不是在我们的工作地点。 我的第一反应是打电话给妻子，警告她。但研究所的所有电话都被监听了。噢，这恐怖统治早已行之有年，我们就是在这样的环境下长大的。 被污染的不只是土地，还有人心。长久以来一直如此。 ——摘自从切尔诺贝利撤离的小镇教师，柳德米拉·德米特芙娜·波连卡雅的信 几个教授，一群物理学家，凭什么告诉中央委员会该怎么做？不，他们并不是罪犯集团，更应该说是无知和盲从的团体。他们的生活原则，他们从那个大机器那里唯一学来的事，就是不要出风头，大家开心就好。   废都 (贾平凹)
  一类人是公仆，高高在上享清福。二类人做“官倒”，投机倒把有人保。三类人搞承包，吃喝嫖赌全报销。四类人来租赁，坐在家里拿利润。五类人大盖帽，吃了原告吃被告。六类人手术刀，腰里揣满红纸包。七类人当演员，扭扭屁股就赚钱。八类人搞宣传，隔三岔五解个馋。九类人为教员，山珍海味认不全。十类人主人翁，老老实实学雷锋。 爱情这东西说不来，做夫妻的不一定就有爱情，有爱情的倒不一定就做了夫妻。” 老太太在卧屋里嘟囔不休：让戴面具不戴，连妆也不化，人的真面目怎么能让外人看了？ 如今能这么容易坠入境界的读书人实在太少了，庄之蝶遂想：天下的文章都是作家编造出来的，却让这些读者喜怒哀乐。 十七十八披头散发。二十七八抱养娃娃。三十七八等待提拔。四十七八混混耷耷。五十七八退休回家。六十七八养鱼务花。七十七八振兴华夏。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我们在评论《切尔诺贝利》时我们在谈论什么</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%88%87%E5%B0%94%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%88%A9%E6%97%B6%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:25:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%88%87%E5%B0%94%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%88%A9%E6%97%B6%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>最近一周在读S.A.阿列克谢耶维奇的《我不知道该说什么，关于死亡还是爱情》，一本采访集，讲述的是切尔诺贝利事件的亲历者所感所想，所到之处皆是触目惊心之景。
该死的无端联想不得不牵扯到我在去年六月份看的HBO美剧《切尔诺贝利》。在当下这个舆论疯狂收缩的实情之下，我相当的有心理准备去接受这部剧的评价在今天会有极大的反差较之于去年新鲜出炉时的评价。特殊背景下，我们看到“西”这个字就想上前讨伐，看到有人说“西”就恨不得抄起U型锁上去猛砸头部，罢了再踢断几根肋骨，我不能说这是一个民愤宣泄的出口，但它在现在之所以存在肯定是有时代背景的。
这团火不出意外的也烧到了《切尔诺贝利》身上，故事背景是前苏联，拍摄出品方还是很多人心中万恶的美帝，观看并评论的是帝国主义亡我之心不死的我们，就会有一系列巧妙的反应。首先，肯定不用想的是会有这么一群人，我姑且认为他们是认真看过这部剧的，希望我没有高估他们，当看到这样的话题被引出来之后，免不了先要一顿欢呼，又有素材了，可算让我碰上了，“万恶的西方抹黑苏联”，“我没看过都知道肯定是舆论斗争”等等。再吸引来不少的同道中人集体高潮，简直是爽死了。遇到不悦耳的声音，他们就会提及三哩岛核电站，福岛核电站。再讲一讲资本主义国家的舆论宣传口是多么的可怕，让你不知不觉中坠入深渊。批判完给你扣上美分公知的帽子，这一套仪式就差不多结束了。好了，不可缺少的形式主义做完了，可以带脑子好好思考了。
《切尔诺贝利》真的抹黑了苏联吗？直截了当的说，个人看法是赞美了伟大的人民，批判了臃肿的官僚。既然大家 都信奉马克思的那一套，那想必肯定不会把官僚当做苏联的主体吧？工人们，科学家们，士兵们，都是光明正大的形象，拼搏在一线的人们都留下了伟大的印象。而瞒报，办事效率低，自私自利的大肚子官员则站在黑暗里，苏联的政治体系有多黑暗大家也都知道。《十年祭》、《二十年祭》等书面分析里讲的更难听。
电视剧不是纪录片，更何况纪录片也不能端端正正的保持中立，作为有资本运作的艺术作品，必然会受到多方钳制。但这绝对不是意识形态输出的理由，非黑即白在当代已经很羞耻地成为常见的现象了，这确实让很多人感到羞耻。
很多人在迷恋苏联，他们可能也不了解苏联，单纯觉得这么一个大的国家机器是一个很霸道的存在。假借人民的名字苟行少数人的特权，让人迷恋的还是权力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年4月13日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/20200413/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 19:48:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/20200413/</guid>
      <description> 武汉作为“朋克之城”：自由的头脑如何面对瘟疫、谎言与封城｜端传媒 Initium Media
theinitium.com - 特约作者 科长 发自北京 于 2020年4月12日
   “香港有《海阔天空》和《愿荣光归香港》，台湾从《美丽岛》到《岛屿天光》”，“我们自己三十年来没有什么集会的场景和文化，现在有合唱的机会也无歌可唱，唯一能唱的就是国歌。”
  “这次灾难并非像以往的天灾，人们能通过音乐来表达、调动集体情感和力量。”朱明康认为，对于战斗在一线的医护、活在恐惧里的病人和家属来说，这种音乐毫无意义。丁茂也直言，“想对那些我听到的尝试治愈人心的音乐作者说，你们太吵了。“
  对吴维而言，音乐仍是他最好的武器。他在今年将发行的新专辑里，临时加了一首翻唱的《东方之珠》为香港加油。吴维无奈地解释，“除此以外我们还能做什么呢？大部分内地人连在香港发生的事件的真相都看不到。”
  她会得到自由，她会变得美丽
这里不会永远像一个监狱
  ​ 打破黑暗就不会再有哭泣
​ 一颗种子已经埋在心里
 现场：纽约为什么变成了“美国版的武汉”？｜端传媒 Initium Media
记者 张妍 发自华盛顿 于 2020年4月12日
  常年报导流行疾病的记者加略特（Laurie Garrett）将纽约形容为“美国版的武汉”。让人难以接受的是，明明已有武汉这个“剧本”，甚至还有欧洲各地的教训，同样的情景依然在纽约重演。 同时，因为疫情的势头猛烈，特朗普在3月28日表示，将考虑对纽约、新泽西、康乃迪克的部分地区执行联邦级别的强制隔离（enforceable quarantine），强制隔离后，民众将不能像现在这样自由在外活动。但州长库默认为严格限制人们的自由是有违法律的。于是这个计划也暂时搁置。 “措施上，肯定不会有中国那么严格，毕竟美国不是集权国家，能调动的力量只有那么多。” 为此，特朗普在3月28日动用《国防生产法》（Defense Production Act）——这一在朝鲜战争时颁布的法律，要求通用汽车公司（General Motors）生产呼吸机。 疫情给纽约的后续影响或者更为严重，纽约市长白思豪在3月27日的发布会上称，这个城市的失业人口将达到50万，约占全市人口的6%——在疫情爆发之前，纽约市的失业率是3.6%。在2008年金融危机时，纽约市的失业率为5.7%。   局外人(加缪)
  但是因为狗比人寿命短，他们就一块儿老了。 自从这狗得了这种皮肤病，萨拉玛诺每天早晚两次给它抹药。但是在他看来，它真正的毛病是衰老，而衰老是治不好的。 我知道我打破了这一天的平衡，打破了海滩上不寻常的宁静，而在这宁静的海滩上，我曾是幸福的。于是，我又对准那具已经了无生气的肉体开了四枪，子弹打进去，也看不出什么来。而这四枪，就像是我在苦难之门上，急促地叩了四下。 我被捕的那一天，他们先是把我关在了一间已经有好几个囚犯的牢房里，其中大部分是阿拉伯人。他们看到我的时候都笑了，然后问我犯了什么事。我说我杀了一个阿拉伯人，他们就都不说话了。 我没有时间，因为庭长用一种奇怪的方式对我说，要以法兰西人民的名义在一个广场上将我斩首示众。这时，我才感觉自己认清了在所有这些脸上读到的感情。我确信那是一种敬重。 我不是不知道，三十岁死或者七十岁死，并没有什么区别，因为不论是哪种情况，别人都会继续活下去，这是自然而然的事情，几千年来都是这样。 为了让一切有个了结，为了使我不感到那么孤独，我还是希望我被处决的那天有很多人来观看，希望他们用仇恨的喊声来欢迎我。 在我们的社会里，任何不在他母亲葬礼上哭泣的人，都有可能被处以死刑。   我不知道该说什么，关于死亡还是爱情 (S.A.阿列克谢耶维奇)
  石棺制作精良且构造独特，圣彼得堡的工程设计师也许该感到自豪。但是石棺并非在反应炉现场由人力所建，板块是借助机器人和直升机搭建的，因此一开始就有裂缝。根据数据显示，现在总共有超过两百平方米的漏洞和裂痕，放射性粒子持续外泄…… 回家后，我一走进屋子就跌到床上，整整睡了三天。救护车来了，医生说：“她会醒的，只是睡了一场可怕的觉。” 死亡是世界上最公平的事，没有人逃得掉。地球带走每一个人——好人、坏人、罪人，除此之外，世界上就没有公平的事了。 “我们白天住新房子，晚上住家里——在梦中。” “孩子拿走我们的钱，通货膨胀拿走剩下的。你可以用他们赔偿我们家园的钱买到一公斤漂亮糖果，不过现在可能也买不到了。” “动物都怕人，只要不碰它，它就会避开。以前在森林里听到人声，你会朝声音跑过去，但是现在人与人互相躲避，只求上帝保佑不要让我在森林里遇到其他人。” 不过科罗拉多甲虫还是像平常一样到处出没，狼吞虎咽地吃我们的马铃薯，吃到只剩叶子，它们习惯毒物，和人一样。 你在塔吉克斯坦买不到面包，那里有战争。 但是他们几个人聚在一起就不一样了，如果有三个，甚至只要两个人在一起，他们就会把我逼到墙角。一对一的时候你还可以和那些人好好说话。 最近他们在森林里发现一匹疯掉的马，后来死了，另一个地方是兔子，没有人杀死它们，但是它们都死了，这让每个人忧心忡忡。要是发现死掉的流浪汉就没有人担心，不知道为什么，大家都很习惯看到死人。 男人不可能快乐，他不应该快乐。上帝看到亚当很孤单，所以给他夏娃，是为了让他快乐，不是让他犯罪。但是人无法快乐。比如我，我不喜欢黄昏和黑暗，就像现在，光明与黑暗的交界。我不明白这是什么地方，但是那不重要，我活着或死掉都不重要。人的生命就像草：开花，枯萎，然后被火烧掉。 我从阿富汗回来时，知道自己可以活下去；而这里正好相反，它在你回家后才把你杀死。 不过在某个村子，他们请我们坐下来吃烤羊肉。主人微醺后，向我们承认那是刚出生的小羊，他说：“我不得不宰了它，我没办法再多看它一眼，那是我这辈子见过的最丑陋的东西！丑到我几乎不想吃。”听到这种事……我马上灌了一整杯伏特加。 他们派我们飞到那里，就像把沙子丢进反应炉，他们每天宣布“最新行动讯息”——“人们勇敢无私地工作”，“我们熬得过去，我们会胜利”。 回家后我去跳舞，遇到喜欢的女孩，我说：“我们交往吧。” “有什么用？你是切尔诺贝利人了，我不敢和你生小孩。” 一段时间过后，他们突然说：“好了，你不能再接收更多辐射。”他们只告诉你这么点医疗信息，连离开时他们都不说我一共接收了多少辐射。混账！现在他们在争权夺利，搞内阁组合，办选举。 每天工作结束，他们甚至没给我们更换的衣物，就让我们穿着在反应炉穿的裤子和靴子走来走去，直到我们被送回家。 我在工厂工作，老板说：“不许再生病，不然我们要裁掉你。” 后来他们真的把我裁掉了。我去找厂长说：“你没有权力这样做，我去过切尔诺贝利，我救了你们，保护你们！” 他说：“我们又没派你去。” 回去之前他们警告我们，为了维护国家利益，最好不要到处告诉别人我们看到的情况。可是除了我们，没有人知道那里发生了什么事。我们什么都不懂，可是我们什么都看在眼里。 我记得事故发生后没几天，图书馆所有关于辐射、广岛或长崎，甚至关于X光的书都消失了。有些人说那是上级的指示，这样民众才不会惊慌。 我把小说寄到杂志社，他们回信说这不是文学作品，而是描述了一场噩梦。也许我的才华不够，但是我觉得他们不刊登还有另一个原因。 屋里的灶台在炸猪油，你用辐射探测仪一量，发现那不是炉子，而是一座小反应炉。 我有时候想，他们有一天可能会追杀科学家，就像中世纪时有人把医生捉起来淹死一样。 没有人检查辐射报告，俄罗斯就是这样，这就是我们的生活方式。物品被注销之后仍然出售，你一方面觉得恶心，另一方面……妈的，你们为什么不都去死？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年4月6日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/20200406/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 22:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/20200406/</guid>
      <description> 瑞幸财务造假是个别人所为吗？ 财新数据通 2020/4/7 13:15
  瑞幸大规模财务造假一旦坐实，将面临怎样的后果？刘安表示，瑞幸涉嫌造假的法律后果，可以参考2001 年美国安然公司丑闻的案例，如果造假的事实情节属实的话，首先公司必然会遭到美国证监会的行政执法的天价的监管罚单，包括从交易所退市也将难以避免，十有八九的后果将会导致公司破产。其次，公司的董事会成员和高管将面临着美国司法部所启动的《证券欺诈刑事调查和起诉》，或有牢狱之灾，如果不能达成刑事和解 ，面临的将是最高不超过25 年的监禁刑期，具体要根据他们造假的情节和事实认定，由美国的法院来最终决定。符合条件的公司股东和投资者，将很有可能向公司的董事、高管以及造假的欺诈行为，发生期间的投行、律师、会计师等专业服务机构提起证券的民事集团诉讼，索求巨额的赔偿。 数据造假，还是从伪造交易流水入手的，只能理解为资本潮水褪去，一切都在裸泳。   武汉之春 特约摄影师 Zuo Zuo 发自武汉 | 2020-04-04April 12, 2020
  我在封城的武汉生活了50天。这座城市正在慢慢解冻，而一些人永远留在了春天。   “疫区”日记终篇：武汉不需要我的和解，只是我不再恨它｜端传媒 Initium Media
晓宇 | 2020-03-31April 12, 2020
  我执拗地拒绝改变，尤其是拒绝改变口音才能得到平等对待。我宁愿以普通话争吵。入学时一位老师说，大家冒得问题我就讲武汉话。班上只有我举起手说，听不懂！请讲普通话。（那位老师性情温和，讲课负责，我至今记得举手后他不好意思的神情。）因为这样的态度，没少和当地团伙干仗。我由此拒绝加入任何一个集体，圈子，团伙，对那些以集体主义之名的胁迫更是深恶痛绝。对于我来说，只存在和只有一个集体，但它和当地认同没有关系。   万历十五年（经典版） (黄仁宇)
  三法司，即刑部、都察院和大理寺三个官署混合组成的法庭，通常只受理复审。 申时行不能算是一个迷信的人，从各种记录上都看不出他相信通过占卜祈祷的方式就可以和宇宙神秘的力量有所来往。他在一次给万历的奏章上说，“臣等不习占书，不知事验”，足以清楚地说明了他的态度。 他欣赏自己“从中调剂，就事匡维”这一处世和执政的原则，对待皇帝的办法则是“显谏者不若潜移为妙”，因为这种办法既对皇帝的权威无损，而臣下的目的又可以达到，这比之于臣下在奏章上奚落昏庸的皇帝，而皇帝用荆条痛打犯上的群臣总要高明得多。 自从1585年以后，万历除了仅仅于1588年对自己的定陵再度视察过一次以外，三十多年，他没有走出过紫禁城一步，创造了自古至今的最高纪录。 以熟读诗书的文人治理农民，他们不可能改进这个司法制度，更谈不上保障人权。 海瑞并不是完全不懂得阴阳之道的精微深奥。他阳求罢免，阴向管理人事的官员要挟：如果你们真的敢于罢黜我这样一个有声望的、以诤谏而名著天下的忠臣，你们必然不容于舆论；如果不敢罢黜我，那就请你们分派给我能够实际负责的官职。 我们的帝国缺乏有效的货币制度和商业法律。这两个问题不解决，高利贷就无法避免。 扶植私人商业的发展，则照例不在他们的职责范围之内。何况商业的发展，如照资本主义的产权法，必须承认私人财产的绝对性。这绝对性超过传统的道德观念。 在我们这个古老的礼义之邦里，绝大多数的农民实际上早被列为顽民愚氓，不在文化教养之内，即使在模范官员海瑞的笔下，这些乡民也似乎只是一群动物，既浑浑噩噩，又狠毒狡诈，易于冲动。 我们的先儒从来就把人类分成君子和小人，前者具有高尚的道德教养，后者则近似于禽兽。这种单纯的思想，固然可以造成许多个人生活中的悲剧，可是也使我们的传统文化增添了永久的光辉。 他们具有一种牢不可破的观念，即上自国家，下至个人，不能把力量作为权威。如果一个地区有什么特殊的经济利益，那么就应当加以压抑，而不是提倡。 换句话说，也就是武官的社会地位下降到历史上的最低点。这种畸形的出现，原因在于本朝的政治组织为一元化，一元化的思想基础则是两千年来的孔孟之道。 一艘粮船由一个下级军官管理，并直接对中央政府负责。在所运的粮食送达北京附近的张家湾仓库以前，粮船上全体官兵的人身自由、生命财产甚至妻子儿女，都等同于保证这次运输安全的抵押品，因为除此而外，别无更好的方法可以作有效的管理。 倭寇入侵的原因，与国际贸易有不可分割的关系。 军士所持武器分别为藤牌、腰刀、狼筅和长枪。 这种配置由于左右对称而名为“鸳鸯阵”。 戚继光的募兵原则是只收农民，而不收城市居民。他认为来自市井的人都属于狡猾无赖之徒。这种观点，虽然有它的片面性，但揆诸实际，在城市中有固定职业的人是极少自愿从军的。 戚继光的不幸遭遇是因为他在一镇中推行的整套措施业已在事实上打破了文官集团所力图保持的平衡。既然如此，他就必须付出代价。 《论语》一书中，仁字凡六十六见，但从来没有两处的解释相同。一般来说，仁与慈爱、温和、恻隐、以天下为己任等等观念相通。然而在不同的场合，孔子又赋予仁以不同的概念：“己所不欲，勿施于人”的自我克制，言辞谨慎、按照礼仪行事，都可以算作仁或者接近于仁；出于环境的需要，一个人牺牲自己的生命，也叫做“杀身以成仁”。仁是最容易获得的品质，任何人有志于仁，就可以得到仁。但是仁也是最难保持的品质，即在圣贤，例如孔子自己，也难能始终不断地不违反仁。 知识是一种决断，必定引起一种行动。一个人见到美色就发生爱慕，闻到臭味就发生厌恶，见和闻是“知”，爱慕和厌恶则为行，前者立即产生后者。所以，在王阳明看来，“致良知”是很简单的，人可以立时而且自然地“致良知”，但是不断地按照良知行事就很困难。 本朝开国二百年，始终以“四书”所确定的道德规范作为法律裁判的根据，而没有使用立法的手段，在伦理道德和日常生活之间建立一个“合法”的缓冲地带。惟有这种缓冲地带，才能为整个社会带来开放的机能，使政府的政治措施得以适合时代的需要，个人独创精神也得以发挥。这种情况的后果是使社会越来越趋于凝固。两千年前的孔孟之道，在过去曾经是领导和改造社会的力量，至此已成为限制创造的牢笼。在道德的旌旗下，拘谨和雷同被视为高尚的教养，虚伪和欺诈成为官僚生活中不可分离的组成部分，无怪乎李贽要慨乎言之：“其流弊至于今日，阳为道学，阴为富贵！” 我们小时候读历史，常有中国不如别人之感，何以日本明治维新，几十年内就凡事做得头头是道，而中国似乎越做越糟。现在才看得明白，中国文化是亚洲大陆地理的产物，欧美和日本的物质文明，有他们海洋性国家的经验；况且每个国家发展，也有他们先后程序，而其中最大的差别，则是现代先进的国家以商业的法律作高层机构及低层机构的联系，落后的国家以旧式农村的习惯及结构作为行政的基础。 《万历十五年》指出道德非万能，不能代替技术，尤不可代替法律，但是从没有说道德可以全部不要，只是说道德的观点应当远大。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git笔记</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/git%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/git%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>git是这个世界上目前最先进的分布式版本控制系统。 千万不要使用Windows自带的记事本编辑任何文本文件。
创建版本库 mkdir 是创建文件夹的命令，
pwd 显示当前路径，
git init 创建版本库。
把文件加入到版本库 git add git commit -m &amp;quot;message&amp;quot; 提交，message里为本次提交的信息，
git status 查看当前状态，
git diff 查看某一文件变化。
回退版本 上一个版本就是HEAD^，上上一个版本就是HEAD^^，当然往上100个版本写100个^比较容易数不过来，所以写成HEAD~100。
git reset 回退命令
 穿梭前，用git log可以查看提交历史，以便确定要回退到哪个版本。 要重返未来，用git reflog查看命令历史，以便确定要回到未来的哪个版本。  git restore 文件名 取消工作区的修改，
git restore --staged 文件名 取消暂存区的修改。
删除文件 rm 文件名 删除文件，
git rm 文件名 在暂存区中提交指令
分支 查看分支：git branch
创建分支：git branch &amp;lt;name&amp;gt;
切换分支：git checkout &amp;lt;name&amp;gt;或者git switch &amp;lt;name&amp;gt;
创建+切换分支：git checkout -b &amp;lt;name&amp;gt;或者git switch -c &amp;lt;name&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年3月30日</title>
      <link>https://sundingyi.com/post/5748244/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/post/5748244/</guid>
      <description>杨路：疫情阴影下的中美脱钩前景——有所缓和还是加速分离？｜端傳媒 Initium Media March 30, 2020
   中国二月份公布的官方制造业采购经理人指数（PMI）是35.7，而非制造业（主要是服务业）的PMI则为29.6。普通读者并不需要太熟悉中国的统计数据，根据历年数据的比较，就可以看出两个数字已经“低到坑里”，均为史上最差表现。简单来说，PMI指数高于50意味着预期扩张，反之则为预期收缩。二月的数据显然已经超出了历史浮动的范围，出现了自由落体式的下坠，幅度都已经超过了2007-2008金融危机时的最坏表现。
  货币与财政虽然是美国政策优先选项，但目前各有各的问题。对于白宫来说，另外一个短时间内可以马上动用的政策选项就是重振国际贸易。尽管特朗普可能会很不情愿，许多中美之间经济结构性问题也仍然没有得到解决，但随着美国今年经济衰退的可能性大大增加，他将最终不得不考虑与中国贸易和解的必要性。
   你当像鸟飞往你的山
  当你是一个地方的一部分，在它的土壤上成长的时候，没有必要说出你来自那里。我从未说过“我来自爱达荷州”，直到我离开了那里。   激荡十年，水大鱼大 (吴晓波)
   事件被曝光是在2008年的9月9日，上海《东方早报》顶着巨大的压力，在当天的头版头条发表记者简光洲的新闻稿《甘肃14名婴儿同患肾病疑因喝“三鹿”奶粉所致》，将这一行业丑闻公之于世，并明确地点名三鹿。
  在正常的国家，人们遇到问题了，有立法系统和民意代表、独立的法院，当然也有媒体。解决问题的方法是多样的，而在中国往往只剩下媒体。
  在1956年，中日的经济总量几乎相同，可是，在后来的二十年里，一个陷入意识形态的争斗，一个全速发展经济，竟然又拉大了距离。
  石家庄和太原之间的客专更是用一个隧道穿过了整座太行山。
   乌合之众：群体心理学(古斯塔夫•勒庞)
   尤其是，群体是匿名的，因此也是不负责任的。
  谁依赖拉丁民族群体，就可以爬得很高，升得很快，但这就像是身处塔尔皮亚岩石旁，有一天必定会从上面坠落下来
  观念是过去之女，未来之母，总是时间之奴。
  比方说，世界上最民主的国家是英国，但它却是君主立宪制，而南美的一些西班牙语国家的共和国，有着共和国的宪法，却遭受着最严重的独裁。
  人们对他们要求太高，要求他们在某一天，坐在一张椅子上，或者一块黑板前，针对一类学术问题，在长达两个小时的时间里，成为所有人类知识的活生生的储存库。事实上，这一天，在两小时内，他们确实做到了，或者大致做到了。但是，一个月之后，他们就做不到了。
  许多情感，比如荣誉、忍让、宗教信仰，对荣耀和祖国的爱，到目前为止，一直是所有文明的重要推动元素，它们都不是因为理性而诞生的，而且往往是在理性根本无能为力的情况下诞生的。
  他们主要借助以下三种手段：断言、重复、传染。
  那些长期保持威望的人，从不容忍讨论。要想让群体敬仰，一定要能与他们保持距离。
  至于政治家们，他们早已不再引导舆论，而是追随舆论。他们对舆论的害怕，有时甚至已经到了一种恐惧的地步，使他们的行为没有了任何固定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年3月30日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/20200330/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/20200330/</guid>
      <description>杨路：疫情阴影下的中美脱钩前景——有所缓和还是加速分离？｜端傳媒 Initium Media March 30, 2020
   中国二月份公布的官方制造业采购经理人指数（PMI）是35.7，而非制造业（主要是服务业）的PMI则为29.6。普通读者并不需要太熟悉中国的统计数据，根据历年数据的比较，就可以看出两个数字已经“低到坑里”，均为史上最差表现。简单来说，PMI指数高于50意味着预期扩张，反之则为预期收缩。二月的数据显然已经超出了历史浮动的范围，出现了自由落体式的下坠，幅度都已经超过了2007-2008金融危机时的最坏表现。
  货币与财政虽然是美国政策优先选项，但目前各有各的问题。对于白宫来说，另外一个短时间内可以马上动用的政策选项就是重振国际贸易。尽管特朗普可能会很不情愿，许多中美之间经济结构性问题也仍然没有得到解决，但随着美国今年经济衰退的可能性大大增加，他将最终不得不考虑与中国贸易和解的必要性。
   你当像鸟飞往你的山
  当你是一个地方的一部分，在它的土壤上成长的时候，没有必要说出你来自那里。我从未说过“我来自爱达荷州”，直到我离开了那里。   激荡十年，水大鱼大 (吴晓波)
   事件被曝光是在2008年的9月9日，上海《东方早报》顶着巨大的压力，在当天的头版头条发表记者简光洲的新闻稿《甘肃14名婴儿同患肾病疑因喝“三鹿”奶粉所致》，将这一行业丑闻公之于世，并明确地点名三鹿。
  在正常的国家，人们遇到问题了，有立法系统和民意代表、独立的法院，当然也有媒体。解决问题的方法是多样的，而在中国往往只剩下媒体。
  在1956年，中日的经济总量几乎相同，可是，在后来的二十年里，一个陷入意识形态的争斗，一个全速发展经济，竟然又拉大了距离。
  石家庄和太原之间的客专更是用一个隧道穿过了整座太行山。
   乌合之众：群体心理学(古斯塔夫•勒庞)
   尤其是，群体是匿名的，因此也是不负责任的。
  谁依赖拉丁民族群体，就可以爬得很高，升得很快，但这就像是身处塔尔皮亚岩石旁，有一天必定会从上面坠落下来
  观念是过去之女，未来之母，总是时间之奴。
  比方说，世界上最民主的国家是英国，但它却是君主立宪制，而南美的一些西班牙语国家的共和国，有着共和国的宪法，却遭受着最严重的独裁。
  人们对他们要求太高，要求他们在某一天，坐在一张椅子上，或者一块黑板前，针对一类学术问题，在长达两个小时的时间里，成为所有人类知识的活生生的储存库。事实上，这一天，在两小时内，他们确实做到了，或者大致做到了。但是，一个月之后，他们就做不到了。
  许多情感，比如荣誉、忍让、宗教信仰，对荣耀和祖国的爱，到目前为止，一直是所有文明的重要推动元素，它们都不是因为理性而诞生的，而且往往是在理性根本无能为力的情况下诞生的。
  他们主要借助以下三种手段：断言、重复、传染。
  那些长期保持威望的人，从不容忍讨论。要想让群体敬仰，一定要能与他们保持距离。
  至于政治家们，他们早已不再引导舆论，而是追随舆论。他们对舆论的害怕，有时甚至已经到了一种恐惧的地步，使他们的行为没有了任何固定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语雀作为在线平台同步hugo</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/5142000/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/5142000/</guid>
      <description>第一次接触语雀是在去年，当时在找一个靠谱的在线笔记编辑平台，听闻是阿里出品的，后来实际接触感觉还不错。支持Markdown很舒服。
 同步语雀的文章到hugo里偶然看到了这个项目，慢慢上手发现语雀+hugo完美解决了我笔记+博客的需求。原理是通过一个接口把文章用Hugo语法格式下载下来。再慢慢学习一下，就把笔记通过这个模式发展下来把。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语雀作为在线平台同步hugo</title>
      <link>https://sundingyi.com/post/5142000/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/post/5142000/</guid>
      <description>第一次接触语雀是在去年，当时在找一个靠谱的在线笔记编辑平台，听闻是阿里出品的，后来实际接触感觉还不错。支持Markdown很舒服。
 同步语雀的文章到hugo里偶然看到了这个项目，慢慢上手发现语雀+hugo完美解决了我笔记+博客的需求。原理是通过一个接口把文章用Hugo语法格式下载下来。再慢慢学习一下，就把笔记通过这个模式发展下来把。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有意思的一个转场</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BD%AC%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:00:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BD%AC%E5%9C%BA/</guid>
      <description>S03E08
眼前一亮的感觉，反复看了几遍，发现拍摄手法比我想象的简单多了&amp;hellip;
至于为什么看出来了？Joel跑完属实有点喘</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广场</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%B9%BF%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:20:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%B9%BF%E5%9C%BA/</guid>
      <description>你的蹋板车要滑向哪里，你在滑行里快乐旋转着 有人看着你为你祝福，我曾经和你有一样的脸庞
如今这个广场是我的坟墓，这个歌声将来是你的挽歌 你会被教育成一个坏人，见死不救吃喝拉撒的动物
请你不要相信他的爱情，你看黎明还没有来临 请你不要相信他的关心，他的手枪正瞄准你的胸膛
如今这个广场是我的坟墓，这个歌声将来是你的挽歌 你会被教育成一个坏人，见死不救吃喝拉撒的动物
 来自李志</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我抬起了头，却满是坟墓</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E6%88%91%E6%8A%AC%E8%B5%B7%E4%BA%86%E5%A4%B4%E5%8D%B4%E6%BB%A1%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:27:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E6%88%91%E6%8A%AC%E8%B5%B7%E4%BA%86%E5%A4%B4%E5%8D%B4%E6%BB%A1%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93/</guid>
      <description>跑完步了，戴着耳机享受下和自己相处，天气转凉以来身体明显没有夏天时候好了，呼吸到冷空气都会很难受，这几十年，原本就是个折腾的过程。一条路一条路的走，会走到哪里我永远都不会知道。
因远离市区而得以享受清净的空气，抬头就是星星，时间就好像是一下从几岁开始流淌了几十年，一切都是那个样子。人人拼命自转，而他们还在那里。好吧，让我们从这个浪漫的情景中走出来，我在眼眶泛红的前一瞬猛然意识到，星星们好多都已经“死去”了，从遥远的虚空中长途迁徙而来的不过是他们发出的光，而他们本体，早早就成为了其他。
得益于光，这个世界才出现在意识中央，行星们用尽寿命发光，直至死方休。那些光，勤恳的走了好多亿年，来到地球，不可否认，这是个很吸引人的说法。可表面光鲜也好，靓丽也好，本质上却早已经折败于宇宙中的基本运行理论。
我们也在发光，不过更短。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原来我创造了世界</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:22:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>科幻作品我看过和读过不少，上一次读过的是《深渊上的火》，隔了几个月，我刚刚读完了小林泰三的《玩具修理者》和《醉步男》。
很震惊的说，我已经很久不读硬科幻了，印象最为深刻的就是《三体》里令我抓心挠肝的文学描写，太偏了，实在是偏。但《醉》让我起了一身的鸡皮疙瘩
《玩》扮演的是赠品的角色，与《醉》相比少了不少味道，算是一部中规中矩的恐怖小说，文学风格和他们的国土面积一样，都很小很秀气。~~不过好像我并没有觉得恐怖。~~接下来主要谈谈《醉》。
 葛饰一处女，芳名手儿奈。传墓在此间，叶茂松柏青。古松根久远，枝老叶犹荣。青冢不可寻，芳名忘不成。　 故事取材于日本现存最早的诗集《万叶集》，女主名手儿奈，也是经常在诗中出现的名字，但在本书中，只能说神秘。故事背景就差不多是这样的，我更想直接呼喊，对我自己，对这个世界：我到底是谁啊，我到底是不是时间的管理者啊。
由于作者的理工科身份，这一点倒是和我很像，书中把几个量子力学中在科幻中被用烂的名字特别精巧的重新解构，带出来的效果是拔群的。看似漏洞百出，实则无懈可击。这一切的源于在常规科幻作品中出现的时空穿越往往是客观上的，而这一次，变成了纯主观现象。
意识是流动的，时间是流动的
我第一次被这种观点震惊到了，我只能直呼过瘾，我才是世界的掌握者，这也太刺激了吧。只进行对自己大脑的改造就实现了时空穿越听起来确实不可思议，但这引起了自古以来的一个探讨，这个世界是我的还是我是这个世界的。
当我能够进行随机的时空跳跃的时候，我该如何思考。原来这一切都是假的，都是骗局。时间是固体，是不会被移动的。但是，我们是人类啊，我们有意识啊，我们的意识推动了时间的流逝。如此，生活变得戏剧化，仿佛我死了这个世界就不存在了，亦或是每个人都有他自己的世界。
一切都变得渺小了
但我却不能控制时间，就在我打字的时候，时间还在走。可能未来有一天真的会凝固。 我好困了，希望一觉醒来明天还是明天。尽管我觉得自己微不足道起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS污染？</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/dns%E6%B1%A1%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/dns%E6%B1%A1%E6%9F%93/</guid>
      <description>这个站刚刚开放了3天，把我折腾的不行，刚刚又发现了点不对的地方，访问网站的时候某些json不能正确的加载导致动画不会出现。
(index):52 Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/styles/owlCarousel.min.fb3b2db7ac73c4ba8d021450bcf5556ff7385dfd0c1ee5fb4a69c75f41f2fd29.css&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;sfJuKcQ8Yf6LWm8iW07nxflpp7M8/lEnBiceByRtk9E=&#39;. The resource has been blocked. (index):1 
Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/js/bundle.02b6288fcd4c358451657f10dc5ff7760229d03df75243bce75eeed353f4f935.js&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;5pNOadBruKITE09MFGj5R4u3dV54bftg48WpF8UzWAU=&#39;. The resource has been blocked. (index):1 
Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/js/bundleOwlCarousel.84c001859cd27dd29f730ab6e2a17834f2614cd035b5b887dcd252aeeda3c3a0.js&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;r8y2Zf/d+SEBqLwEuSSkpbmjbArQrWECTadRzdj9Htk=&#39;. The resource has been blocked.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是哥白尼哲学抑郁</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%A5%E7%99%BD%E5%B0%BC%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%8A%91%E9%83%81/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:11:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%A5%E7%99%BD%E5%B0%BC%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%8A%91%E9%83%81/</guid>
      <description>极简宇宙史
这是我最近正在阅读的一本书，特别值得推崇的是全书中只有E = mc^2这么一个简洁的公式，而且行文也易懂，我还是忘不了多次被我多次中途弃读的《时间简史》
在文中我接触到了一个第一次接触到的词，哥白尼哲学抑郁。我用这个词在各大搜索引擎上找了又找，均指向了一个词哥白尼式革命不知道是不是翻译的问题，总之这两者代表的是一种意思，由康德提出。 哥白尼把地球和太阳之间的位置关系颠倒了过来看，而康德一改知识必须符合对象的传统思路，尝试让对象来符合主体本身的认识形式的新思路。是对哲学认识论中经验论和唯理论的一种调和。
 对于哲学，我几乎是没有涉猎的，对我来说太难理解了，需要很大的力气去翻书，思考。我在这里找到了一个例子来解释，对于车与路来说，以前的人研究的是路况，康德研究的是车子的性能。也就是说对于一件事的理性感性的差别，往往都会有不同的结果。
还是要找机会读读《 纯粹理性批判 》。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>