<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sundy&#39;s Blog</title>
    <link>https://sundingyi.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sundy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 15:25:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sundingyi.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年3月30日</title>
      <link>https://sundingyi.com/post/5748244/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/post/5748244/</guid>
      <description>杨路：疫情阴影下的中美脱钩前景——有所缓和还是加速分离？｜端傳媒 Initium Media March 30, 2020
   中国二月份公布的官方制造业采购经理人指数（PMI）是35.7，而非制造业（主要是服务业）的PMI则为29.6。普通读者并不需要太熟悉中国的统计数据，根据历年数据的比较，就可以看出两个数字已经“低到坑里”，均为史上最差表现。简单来说，PMI指数高于50意味着预期扩张，反之则为预期收缩。二月的数据显然已经超出了历史浮动的范围，出现了自由落体式的下坠，幅度都已经超过了2007-2008金融危机时的最坏表现。
  货币与财政虽然是美国政策优先选项，但目前各有各的问题。对于白宫来说，另外一个短时间内可以马上动用的政策选项就是重振国际贸易。尽管特朗普可能会很不情愿，许多中美之间经济结构性问题也仍然没有得到解决，但随着美国今年经济衰退的可能性大大增加，他将最终不得不考虑与中国贸易和解的必要性。
   你当像鸟飞往你的山
  当你是一个地方的一部分，在它的土壤上成长的时候，没有必要说出你来自那里。我从未说过“我来自爱达荷州”，直到我离开了那里。   激荡十年，水大鱼大 (吴晓波)
   事件被曝光是在2008年的9月9日，上海《东方早报》顶着巨大的压力，在当天的头版头条发表记者简光洲的新闻稿《甘肃14名婴儿同患肾病疑因喝“三鹿”奶粉所致》，将这一行业丑闻公之于世，并明确地点名三鹿。
  在正常的国家，人们遇到问题了，有立法系统和民意代表、独立的法院，当然也有媒体。解决问题的方法是多样的，而在中国往往只剩下媒体。
  在1956年，中日的经济总量几乎相同，可是，在后来的二十年里，一个陷入意识形态的争斗，一个全速发展经济，竟然又拉大了距离。
  石家庄和太原之间的客专更是用一个隧道穿过了整座太行山。
   乌合之众：群体心理学(古斯塔夫•勒庞)
   尤其是，群体是匿名的，因此也是不负责任的。
  谁依赖拉丁民族群体，就可以爬得很高，升得很快，但这就像是身处塔尔皮亚岩石旁，有一天必定会从上面坠落下来
  观念是过去之女，未来之母，总是时间之奴。
  比方说，世界上最民主的国家是英国，但它却是君主立宪制，而南美的一些西班牙语国家的共和国，有着共和国的宪法，却遭受着最严重的独裁。
  人们对他们要求太高，要求他们在某一天，坐在一张椅子上，或者一块黑板前，针对一类学术问题，在长达两个小时的时间里，成为所有人类知识的活生生的储存库。事实上，这一天，在两小时内，他们确实做到了，或者大致做到了。但是，一个月之后，他们就做不到了。
  许多情感，比如荣誉、忍让、宗教信仰，对荣耀和祖国的爱，到目前为止，一直是所有文明的重要推动元素，它们都不是因为理性而诞生的，而且往往是在理性根本无能为力的情况下诞生的。
  他们主要借助以下三种手段：断言、重复、传染。
  那些长期保持威望的人，从不容忍讨论。要想让群体敬仰，一定要能与他们保持距离。
  至于政治家们，他们早已不再引导舆论，而是追随舆论。他们对舆论的害怕，有时甚至已经到了一种恐惧的地步，使他们的行为没有了任何固定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语雀作为在线平台同步hugo</title>
      <link>https://sundingyi.com/post/5142000/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/post/5142000/</guid>
      <description>第一次接触语雀是在去年，当时在找一个靠谱的在线笔记编辑平台，听闻是阿里出品的，后来实际接触感觉还不错。支持Markdown很舒服。
 同步语雀的文章到hugo里偶然看到了这个项目，慢慢上手发现语雀+hugo完美解决了我笔记+博客的需求。原理是通过一个接口把文章用Hugo语法格式下载下来。再慢慢学习一下，就把笔记通过这个模式发展下来把。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>