<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on Sundy&#39;s Blog</title>
    <link>https://sundingyi.com/blog/</link>
    <description>Recent content in 文章 on Sundy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 15:25:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sundingyi.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>阅读摘抄2020年3月30日</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/5748244/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/5748244/</guid>
      <description>杨路：疫情阴影下的中美脱钩前景——有所缓和还是加速分离？｜端傳媒 Initium Media March 30, 2020
  中国二月份公布的官方制造业采购经理人指数（PMI）是35.7，而非制造业（主要是服务业）的PMI则为29.6。普通读者并不需要太熟悉中国的统计数据，根据历年数据的比较，就可以看出两个数字已经“低到坑里”，均为史上最差表现。简单来说，PMI指数高于50意味着预期扩张，反之则为预期收缩。二月的数据显然已经超出了历史浮动的范围，出现了自由落体式的下坠，幅度都已经超过了2007-2008金融危机时的最坏表现。
 货币与财政虽然是美国政策优先选项，但目前各有各的问题。对于白宫来说，另外一个短时间内可以马上动用的政策选项就是重振国际贸易。尽管特朗普可能会很不情愿，许多中美之间经济结构性问题也仍然没有得到解决，但随着美国今年经济衰退的可能性大大增加，他将最终不得不考虑与中国贸易和解的必要性。
   你当像鸟飞往你的山
  当你是一个地方的一部分，在它的土壤上成长的时候，没有必要说出你来自那里。我从未说过“我来自爱达荷州”，直到我离开了那里。    激荡十年，水大鱼大 (吴晓波)
  事件被曝光是在2008年的9月9日，上海《东方早报》顶着巨大的压力，在当天的头版头条发表记者简光洲的新闻稿《甘肃14名婴儿同患肾病疑因喝“三鹿”奶粉所致》，将这一行业丑闻公之于世，并明确地点名三鹿。
 在正常的国家，人们遇到问题了，有立法系统和民意代表、独立的法院，当然也有媒体。解决问题的方法是多样的，而在中国往往只剩下媒体。
 在1956年，中日的经济总量几乎相同，可是，在后来的二十年里，一个陷入意识形态的争斗，一个全速发展经济，竟然又拉大了距离。
 石家庄和太原之间的客专更是用一个隧道穿过了整座太行山。
   乌合之众：群体心理学(古斯塔夫•勒庞)
  尤其是，群体是匿名的，因此也是不负责任的。
 谁依赖拉丁民族群体，就可以爬得很高，升得很快，但这就像是身处塔尔皮亚岩石旁，有一天必定会从上面坠落下来
 观念是过去之女，未来之母，总是时间之奴。
 比方说，世界上最民主的国家是英国，但它却是君主立宪制，而南美的一些西班牙语国家的共和国，有着共和国的宪法，却遭受着最严重的独裁。
 人们对他们要求太高，要求他们在某一天，坐在一张椅子上，或者一块黑板前，针对一类学术问题，在长达两个小时的时间里，成为所有人类知识的活生生的储存库。事实上，这一天，在两小时内，他们确实做到了，或者大致做到了。但是，一个月之后，他们就做不到了。
 许多情感，比如荣誉、忍让、宗教信仰，对荣耀和祖国的爱，到目前为止，一直是所有文明的重要推动元素，它们都不是因为理性而诞生的，而且往往是在理性根本无能为力的情况下诞生的。
 他们主要借助以下三种手段：断言、重复、传染。
 那些长期保持威望的人，从不容忍讨论。要想让群体敬仰，一定要能与他们保持距离。
 至于政治家们，他们早已不再引导舆论，而是追随舆论。他们对舆论的害怕，有时甚至已经到了一种恐惧的地步，使他们的行为没有了任何固定性。
   万历十五年（经典版） (黄仁宇)
  中国二千年来，以道德代替法制，至明代而极，这就是一切问题的症结。 这足以证明我们所称为制度者，往往只是一个理想。比如说，官方所用度量衡就和民间所用的就有大小的不同。 才人见忌，自古已然。吴干越钩，轻用必折；匣而藏之，其精乃全。 首辅的最大贡献，则在于使各种人才都能在政府中发挥长处。大才小才，庸才劣才，全部如是。对他们起感化和领导的作用，即为申时行所称的“诚意”。 为什么张居正这样令人痛恨？原因在于他把所有的文官摆在他个人的严格监视之下，并且凭个人的标准加以升迁或贬黜，因此严重地威胁了他们的安全感。 他知道，只要在奏本上一加朱批，不论是激烈的驳斥，还是冷静的辩说，这些朱批和原来的奏折都要送到给事中的办公室里传抄公布，这就正好中了那批抗议者的下怀，使他们达到了沽名买直的目的而暴露了自己缺乏雍容的气度。最合适的办法就是把这些可恶的奏本留中，即扣押在宫内不加批示。 皇帝和他的臣僚熟读诗书，知道经典史籍赞成臣下向无道之君造反。但这无道必须到达桀、纣的程度，即以极端的残暴加之于臣僚和百姓。 坦率地说，就是皇帝最好毫无主见，因此更足以代表天命。 名义上他是天子，实际上他受制于廷臣。 问题在于，要不是威武大将军朱寿就是正德皇帝，他怎么能出入几个边镇，指挥所有的军队，而且有足够的给养补充？反过来说，要是被任命为前敌指挥的将领都能有这样的行动自由，即使战胜外敌，我们的内政岂不大受影响？   病毒加持串流平台大战：电影院产业终于走进最后的告别长夜？｜端傳媒 Initium Media</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语雀作为在线平台同步hugo</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/5142000/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/5142000/</guid>
      <description>第一次接触语雀是在去年，当时在找一个靠谱的在线笔记编辑平台，听闻是阿里出品的，后来实际接触感觉还不错。支持Markdown很舒服。
同步语雀的文章到hugo里
偶然看到了这个项目，慢慢上手发现语雀+hugo完美解决了我笔记+博客的需求。
原理是通过一个接口把文章用Hugo语法格式下载下来。
再慢慢学习一下，就把笔记通过这个模式发展下来把。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有意思的一个转场</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BD%AC%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:00:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BD%AC%E5%9C%BA/</guid>
      <description>S03E08
眼前一亮的感觉，反复看了几遍，发现拍摄手法比我想象的简单多了&amp;hellip;
至于为什么看出来了？Joel跑完属实有点喘</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广场</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%B9%BF%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:20:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%B9%BF%E5%9C%BA/</guid>
      <description>你的蹋板车要滑向哪里，你在滑行里快乐旋转着 有人看着你为你祝福，我曾经和你有一样的脸庞
如今这个广场是我的坟墓，这个歌声将来是你的挽歌 你会被教育成一个坏人，见死不救吃喝拉撒的动物
请你不要相信他的爱情，你看黎明还没有来临 请你不要相信他的关心，他的手枪正瞄准你的胸膛
如今这个广场是我的坟墓，这个歌声将来是你的挽歌 你会被教育成一个坏人，见死不救吃喝拉撒的动物
 来自李志
送给武汉肺炎和有罪的人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我抬起了头，却满是坟墓</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E6%88%91%E6%8A%AC%E8%B5%B7%E4%BA%86%E5%A4%B4%E5%8D%B4%E6%BB%A1%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:27:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E6%88%91%E6%8A%AC%E8%B5%B7%E4%BA%86%E5%A4%B4%E5%8D%B4%E6%BB%A1%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93/</guid>
      <description>跑完步了，戴着耳机享受下和自己相处，天气转凉以来身体明显没有夏天时候好了，呼吸到冷空气都会很难受，这几十年，原本就是个折腾的过程。一条路一条路的走，会走到哪里我永远都不会知道。
因远离市区而得以享受清净的空气，抬头就是星星，时间就好像是一下从几岁开始流淌了几十年，一切都是那个样子。人人拼命自转，而他们还在那里。好吧，让我们从这个浪漫的情景中走出来，我在眼眶泛红的前一瞬猛然意识到，星星们好多都已经“死去”了，从遥远的虚空中长途迁徙而来的不过是他们发出的光，而他们本体，早早就成为了其他。
得益于光，这个世界才出现在意识中央，行星们用尽寿命发光，直至死方休。那些光，勤恳的走了好多亿年，来到地球，不可否认，这是个很吸引人的说法。可表面光鲜也好，靓丽也好，本质上却早已经折败于宇宙中的基本运行理论。
我们也在发光，不过更短。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原来我创造了世界</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:22:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>科幻作品我看过和读过不少，上一次读过的是《深渊上的火》，隔了几个月，我刚刚读完了小林泰三的《玩具修理者》和《醉步男》。
很震惊的说，我已经很久不读硬科幻了，印象最为深刻的就是《三体》里令我抓心挠肝的文学描写，太偏了，实在是偏。但《醉》让我起了一身的鸡皮疙瘩
《玩》扮演的是赠品的角色，与《醉》相比少了不少味道，算是一部中规中矩的恐怖小说，文学风格和他们的国土面积一样，都很小很秀气。不过好像我并没有觉得恐怖。接下来主要谈谈《醉》。
 葛饰一处女，芳名手儿奈。传墓在此间，叶茂松柏青。古松根久远，枝老叶犹荣。青冢不可寻，芳名忘不成。　 故事取材于日本现存最早的诗集《万叶集》，女主名手儿奈，也是经常在诗中出现的名字，但在本书中，只能说神秘。故事背景就差不多是这样的，我更想直接呼喊，对我自己，对这个世界：我到底是谁啊，我到底是不是时间的管理者啊。
由于作者的理工科身份，这一点倒是和我很像，书中把几个量子力学中在科幻中被用烂的名字特别精巧的重新解构，带出来的效果是拔群的。看似漏洞百出，实则无懈可击。这一切的源于在常规科幻作品中出现的时空穿越往往是客观上的，而这一次，变成了纯主观现象。
意识是流动的，时间是流动的 我第一次被这种观点震惊到了，我只能直呼过瘾，我才是世界的掌握者，这也太刺激了吧。只进行对自己大脑的改造就实现了时空穿越听起来确实不可思议，但这引起了自古以来的一个探讨，这个世界是我的还是我是这个世界的。
当我能够进行随机的时空跳跃的时候，我该如何思考。原来这一切都是假的，都是骗局。时间是固体，是不会被移动的。但是，我们是人类啊，我们有意识啊，我们的意识推动了时间的流逝。如此，生活变得戏剧化，仿佛我死了这个世界就不存在了，亦或是每个人都有他自己的世界。
一切都变得渺小了 但我却不能控制时间，就在我打字的时候，时间还在走。可能未来有一天真的会凝固。 我好困了，希望一觉醒来明天还是明天。尽管我觉得自己微不足道起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS污染？</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/dns%E6%B1%A1%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/dns%E6%B1%A1%E6%9F%93/</guid>
      <description>这个站刚刚开放了3天，把我折腾的不行，刚刚又发现了点不对的地方，访问网站的时候某些json不能正确的加载导致动画不会出现。
(index):52 Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/styles/owlCarousel.min.fb3b2db7ac73c4ba8d021450bcf5556ff7385dfd0c1ee5fb4a69c75f41f2fd29.css&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;sfJuKcQ8Yf6LWm8iW07nxflpp7M8/lEnBiceByRtk9E=&#39;. The resource has been blocked. (index):1
Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/js/bundle.02b6288fcd4c358451657f10dc5ff7760229d03df75243bce75eeed353f4f935.js&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;5pNOadBruKITE09MFGj5R4u3dV54bftg48WpF8UzWAU=&#39;. The resource has been blocked. (index):1
Failed to find a valid digest in the &#39;integrity&#39; attribute for resource &#39;https://sundingyi.com/js/bundleOwlCarousel.84c001859cd27dd29f730ab6e2a17834f2614cd035b5b887dcd252aeeda3c3a0.js&#39; with computed SHA-256 integrity &#39;r8y2Zf/d+SEBqLwEuSSkpbmjbArQrWECTadRzdj9Htk=&#39;. The resource has been blocked.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是哥白尼哲学抑郁</title>
      <link>https://sundingyi.com/blog/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%A5%E7%99%BD%E5%B0%BC%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%8A%91%E9%83%81/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:11:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sundingyi.com/blog/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%A5%E7%99%BD%E5%B0%BC%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%8A%91%E9%83%81/</guid>
      <description>极简宇宙史
这是我最近正在阅读的一本书，特别值得推崇的是全书中只有E = mc^2这么一个简洁的公式，而且行文也易懂，我还是忘不了多次被我多次中途弃读的《时间简史》
在文中我接触到了一个第一次接触到的词，哥白尼哲学抑郁。我用这个词在各大搜索引擎上找了又找，均指向了一个词哥白尼式革命不知道是不是翻译的问题，总之这两者代表的是一种意思，由康德提出。 哥白尼把地球和太阳之间的位置关系颠倒了过来看，而康德一改知识必须符合对象的传统思路，尝试让对象来符合主体本身的认识形式的新思路。是对哲学认识论中经验论和唯理论的一种调和。
 对于哲学，我几乎是没有涉猎的，对我来说太难理解了，需要很大的力气去翻书，思考。我在这里找到了一个例子来解释，对于车与路来说，以前的人研究的是路况，康德研究的是车子的性能。也就是说对于一件事的理性感性的差别，往往都会有不同的结果。
还是要找机会读读《 纯粹理性批判 》。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>